曾幾何時 我以為九方總有一日會同微軟拆掂數 做到內置軟件 同到速成倉頡共存

我係九方狗 我係垃圾 以下堆字都係我靠買九方W10專業版(3年版)打出嚟

曾幾何時 我以為九方總有一日會同微軟拆掂數做到內置軟件

點知呢個願望由01年等到今日都等唔到

真心後悔想當年聽小學阿sir老點講到識用九方日後就會曉飛咁嘅樣

以前啲學校仲要懶係嘢咁樣整個九方快打擂台比賽俾班學生鬥快打股票

電腦堂教又淨係教九方

大個先知原來九方係咁垃圾

難搵工之餘離開自己屋企部腦用人地個腦=廢咗大半武功

啲學校究竟知唔知教九方係會害死幾多九方狗

一旦依賴咗呢個看似偉大實際垃圾嘅軟件真係好難翻轉頭

皆因用開九方會令人資質變鈍

最慘係搵食時候根本冇時間浪子回頭學翻速成倉頡

以前一直用九方 之後學倉頡 兩個月之後每分鐘30字
你都快啲學啦

九方狗轉速成
依家打字叫正常速度

大咗冇心學
又難打得慣

用咗幾耐時間轉正常速度？

同路
不過我係打九方公司的快碼
而家返工裝奇摩輸入法外掛快碼仲頂得住
一分鐘八十個字

以前用九方
依㗎兩個一齊用
九方嘅同音字搜索太正

轉啦，第時個仔叫你教打字，你一定抬唔起頭

Same here

其實有心學 幾日已經學識
慢慢用開自然會打得快

記得一定要堅持打倉頡 唔好用速成

唔生架喇

費事害咗下一代

點學好？有乜推薦方法自學？

九方狗

別來無恙吖嘛九方狗

你失去既點止咁少

打速倉 係連英文輸入都會練埋

e加打中英字根本唔洗望keyboard

好彩以前玩金庸同人鬥屌一定要用速?倉 唔係唔夠人屌

學左九方 篤計數機真係篤幾快

炒股又叻啲

Same
咁我收返

次次打倉頡，啲人都好似見到古代人咁
吓？你打倉頡㗎？

好快
個陣成日用msn

我之所以揀唔生
唔淨止因為自己唔識教下一代打字
而係因為自己知自己又窮又廢
自己都養唔掂
仲生姐係搏攬炒

總好過人地見到打九方果陣人地會用一個嘲笑嘅態度問係唔係炒緊期指

同九方狗比咁你呢啲倉頡撚威水好多

linux專用

我都係九方狗，為左ACO而苦練速成

而家好多鍵盤轉九官格都無，狗都不如

用Fd 啲機打速成，即刻打字慢咗好多
慣晒手藝，好似“我”字咁，一揸上手就㩒“竹手戈”，打完仲要慢慢揀字
仆街，平時慣咗空格就係嗰隻字 仲要畀人串連速成都唔識打咁廢

唔明細個點解 會教九方 仲要叫你畀錢買碟

屌，你叫快碼狗情何以堪

九咩方吖，又難記，最好係有筆劃輸入法，但係咁撚多年都仲未有

出來做野，基本上所有公司電腦只有倉頡同速成，點解唔為自已增值，仲停留係九方輸入法。
以前學就一定要用電腦學，而家 android 同 iphone 都有大把學倉頡 Apps ，任何時候都可以學拆碼，再係電腦實戰。有心學一個月慢慢上手，兩三個月就學識。好快連 keyboard 都唔洗望。

學速成啦，少少野都唔學，一日花1個鐘

1-2個月就上手了

學解碼，然後搵張報紙照打。。。 其實都唔難姐

呢樣要問下學校

依家開始學打倉頡囉……

轉筆劃啦，九方轉過去唔使點學。
起碼叫pc/mac/android/ios 都有

九狗轉倉頡 只要肯每日揾啲新聞嚟打吓，一兩星期上手無難度

死火
第一眼望條題
仲諗緊係咩改歌

你咪試下作個旋律唱出嚟

以前中學個個都打速成

真係因爲peer pressure 我先會學打速成

下下都要賴學校
係咪學校無教就唔識
自學速成有幾難

好彩細個學左倉頡

以前小學都剩係教九方
但因為online game用唔到所以就自學速成 打打下就好快上手

我中一電腦堂都係教九方，而家諗返起真係誤人子弟

利申 中一學到半桶水放棄咗 過幾年開竅開倉頡 受用至今

好快用voice input, 到時咩都唔洗學

唔知呢樣嘢要等到幾時先普遍呢

垃圾先用九方

好多中學都淨係教過下九方
係咪因爲果時九方同d中學宣傳過？

俾著我係d阿sir都唔會自己走去學呢種輸入法

屌 我仲撚垃圾
我細個自學九方
點知入撚到中學
學校教啲乜撚嘢縱橫碼
都知冇鳩用走去睇書自學倉頡
略有小成嘅時候
去咗外國讀書
大家都知道非英語國家個keyboard 同我地嘅唔同
部電腦又唔知點解冇倉頡速成
但係有蝗語輸入法
馬死落地行，照學
唔識就上網搵廣東話輸入法
甚至打個英文字查字典搵返個中文字

之後去到出嚟做嘢都係咁打法
不過都算啦，唔係成日要用中文

天意弄人，後來竟然返咗香港再讀書
然後我先發覺，我唯一真真正正認識嘅輸入法
係電話五筆輸入法

我係垃撚垃

比你快一步講咗，縱橫又係廢嘅，唔流行打幾快都冇用

用埋 linux

當年用一個類似九方嘅極偏門嘅輸入法，之後有排迷信Linux可取代Windows，花咗好多時間係Ubuntu上面，甚至為咗佢學埋倉頡，我嘅倉頡就係咁得返嚟

最後玩咗成年先醒覺呢種講法有幾戇鳩，用返Windows

Linux取代到window
九方取代到速成倉頡
人生總有幾次錯方向

九方取代唔到倉頡係因為遲出世
linux 取代唔到 windows 都係因為遲出世
但要用佢地一樣可以，關人生方向咩事？

而家新一代班細路寧願用普通話拚音都唔會用九方

iOS Android夠遲出世過Palm同Windows Mobile啦，瀨地硬

睇埋「要用佢地一樣可以」呢句啦戇鳩仔

乜有學校教九方㗎
我調轉係本身打九方
返學打唔到字俾人笑
最後苦練倉頡吐氣揚眉

大約15年前左右，好多中學唔教倉頡教九方，唔知咩原因

因為以前打機打唔到九方戒左
迫自己學速成
都唔知係唔係學校有收九方sponsor 先教依d偏門野

ig見得多

Linux嘅倉頡到依家都未有關聯字功能，等咗十年啦

仲要我係為咗Linux學倉頡，然而Linux倉頡卻是殘廢的

其實有心學倉頡真係唔難學，打打下就好快上手

量力而為啦
夠好多大學生講大學唔難考

其實呢到好應該開個倉頡新手討論post 教吓啲想用返倉頡嘅巴打

linux、kvm、寫 script 咁複雜你都能夠應用自如，點解唔的起心肝學埋倉頡速成

打熟咗根本唔需要呢樣嘢

而家啲人已經轋晒打蝗語拼音

轉

因為時間更耐

倉頡速成對我黎講冇用，我自己識寫輸入法，九方仲有咩缺點？唔通我去見d打中文既工？

port返去 win32/an機用都好

一個Windows同Mac都有嘅feature去到Linux就變唔需要
大佬你呢句嘢萬能key嚟

冇乜點用過
不嬲逐隻字打

識打會打，有時唔識打會靠關聯字打出嚟search倉頡字典，係Linux就要好鳩煩咁拎部Android出嚟手寫
有時仲用嚟學成語

你用咗幾耐倉頡

首先,你掉撚左個九方先
當你無九方果陣,就係練速成/倉頡嘅時候

十年

九方
唔覺有乜問題，樓主係咪讀土共學校

細時打速成,做野打倉頡,兩樣都唔快
見人打九方好鬼快

到底乜撚嘢工要考打字？

好多文職都要

當份工有野要打中文,就自然要識嫁啦

好慶幸細個學校教速成
跟住打online game逼住練熟
回憶唔到有因為打字困擾過

win32已經用到

正常全部用英文

人地話事偈九方咁垃圾又唔主流就算打到曉飛都冇用

好過普併狗先

起碼你醒覺左仲有得返轉頭學
只係你肯唔肯去試 唔試點都係學唔黎

老實講而家學速成倉頡唔難上手 仲趕得切
速成最快一個星期搞掂
倉頡兩至三個月搞掂

如果係舊時MMORPG年代
三日學到速成 半個月學埋倉頡
一個月內就可以好流暢咁屌人老母而唔比人拋到

唔係食住政府條大水喉
晨早執柒左啦

讀書時都係教速成倉頡，有一堂，無啦啦教九方，我走左堂

依間狗閪公司次次update os就迫人買新版
明明舊版都俾足錢買，次次都唔兼容新os
正吸血鬼食撚屎
好心啲學校唔好再教

電腦版本都係咁？

一直都係咁
就算夾硬裝返舊版都會force close
自從win8開始就冇再買，迫自己學速成

我唔係笑係用九方
我係笑你速倉咁簡單 男人老狗都要扭扭捏捏唔想學

咁呢間公司係幾奸下....

睇完係啲咩人發明之後
你當堂會覺得成件事好合理

智力正常既人一個星期內一定學得識速成

邊個？

可惜世界上唔係個個都好似高錕咁
有偉人嘅高尚情操

因為佢唔肯免費益你班人
如果佢早十年肯送埋畀windows內建
倉頡速成一早就收皮啦

利申：雙修，
倉頡60w/m

用緊粵拼
純粹係因為方便
學都唔洗學

男人老狗用 linux 都要扭扭捏捏唔想學

求教學

速成咁易都唔學?

睇住張碼渣wo?

好奇怪 用電話打字係用速成 正常速度

但電腦一定用返九方，用速成反而比電話慢⋯⋯⋯

我都係中學電腦MISS 推薦用九方，當時唔識世界真係學左陣
但同期有玩online game ，就發現九方係GAME 入邊係打唔到字!
以前玩魔力要過某啲位係要打中文先過到，真係逼你學

所以即刻砍掉重練學速成，之後上堂教九方都當佢冇到
番工因為係公司冇野做，逼自己打倉頡，唔洗兩個星期已經夠MSN 打口語，自此就覺得用速成都應該轉學倉頡，因為真係冇想像中咁難，值得的

剩係可全盲打已經係理由，平時打字都用開盲打的話，就知倉頡係幾咁好，仲要對住個pad 選字，真係笑而不語...

打字快慢係睇人而唔係睇輸入法
打到最後咪一樣係計apm，長期輸入十隻定五隻手指按鍵會舒服?
不過九方單手打字的確較靈活，但始終缺點蓋過優點

細個興9方係因為手機
e家無啦 我都唔記得晒筆劃點打

電話一定用語音輸入，成段字讀晒出嚟快好多

屌佢老母 9 方唔止影響呢d
仲要禁住你黎搶
你睇下你買果個3年版
咪每幾年要課金一次
我用iphone，買左個ios9版
次撚次有新ios我都要hold幾個月唔敢update，就係驚9方個app跟唔切
次次好多人話9九一升ios就話未支援 用唔到 變到打唔到字
之後而家有ios12，仲撚衰，
原來佢ios 12又開始叫人用緊ios8既要再買個新版先可以繼續用
我屌佢老母抵撚佢到今次今日仲未普及
我就係因為咁撚樣
手機轉撚左打速成

唔好 一叫你用電腦打就gg
好記得果時入到大學
上堂要即時用電腦打篇中文野
有幾個同學竟然話唔識用電腦打字
要用手機打完sd上電腦再貼落word度交

你係咪搞錯左d野
9方喎
唔係筆劃喎

其實點解咁多學校都將9方加入做課程？

電腦都有筆劃 驚咩

太耐無用到佢 原來有架

屌 一樣

中一學校教九方，之後返到屋企冇得用，最後學返速成

繼續等吧 唔好學其他打字

智障都可以讀到大學

乜撚野學校會叫人學九方

九方轉倉頡留名
係因為返工中文字都打唔到先被迫學
九方堅好用 可以打英文唔洗轉

速成其實唔難學

小學同初中都係打九方
但係一堆online game唔support
中學開始而轉打速成
我番工仲有次個高層打緊九方

又話九方專利就完
講極都未完

其實九方最大問題係要俾錢，如果免費應該已經成為主流，當年手提電話仲係實體鍵，跟本好fit用九方

*仲有兩個

返工全英文

渣架梗係一開始就學倉頡

點解電腦唔整5筆
手機打到曉飛
去見工就

加多句

其實打字之王係大易

我用倉頡92 wpm, 我朋友同一手速用大易337 wpm仲要以大易人黎講係叫慢速

台灣速記師都係用大易，如果你係新手就建議你地諗諗，唔好用倉頡

九方狗

好彩有懸崖勒馬，靠信長幫我速學速成倉頡

其實應該整個desktop讀寫功能
但office用就會俾其他人聽到曬你打緊乜

收咗錢

Lm

拼音狗唔敢出聲

利申：狗

屌你唔好沖出來柒啦

我小學都係學九方
跟住玩石器時代用唔倒
局住打速成
嗰吓仲要遂粒字問人點打

收左錢既學校

喺公司用六合筆劃輸入法

到宜家電腦都唔識打中文
真係要打嘅會用chrome extension個google廣東話輸入法

平時電話就用開筆劃

中學就學倉頡，完全唔識九方

垃圾

如果你九方用字型 咁其實倉頡d拆字原理係有d似
你只需要揸住張倉頡貓字 其實2,3日就會熟

倉頡>速成>九方=筆劃>拼音>手寫>語音

所以九方都唔係咁差

用開小蒙恬

唔識九方 學咗會唔識寫字

細個睇手寫板啲倉頡碼學

唔識倉頡速成既就死撚左佢啦

知唔知九方邊個整出黎
要用咪死去大陸用

多謝online game
幫我苦練速成
而家打字快到仆街

好彩之前用咗半個月就學咗倉頡啫

這輸入法僅使用九個數字，每個字按照畫面指示按數字鍵三次，再翻頁選擇漢字可就；不過代價是經常要看螢幕選擇，不適宜於輸入大量文字。

點解一開始會用九方

學過九方用Sony Ericsson 電話打字不知幾爽

得閒屌柒啲同學錯筆劃

過來人已跳船倉頡

慘

轉用倉頡啦，九方真係太少地方有 加油

以前中學係教九方 但唔知點解走左去打速成

點解咁撚多學校迫人學九方?

我好耐之前中學係迫我地學倉頡，個呀Sir講到明九方、速成一概唔準用 而家諗返起都想多謝佢

嗰時係小學暑假拎本散文嚟打
每日打一兩頁
初初要搵碼就慢啲
三四百字打一兩粒鐘
一星期都唔使就快手咗
一個月內熟手

9方真係唔入流
依家右邊個number pad得返打密碼用

以前roommate用九方
係喺電腦插外置數字鍵盤
重要係打落去有聲嗰種鍵盤
打一隻都響幾聲
想打死佢

九方有 2001 同 2000 portable 版, windows 7 至windows 10 都開到

我中學都有學九方,但我當時苦練英文,只用英文同人icq / msn. 唔會特別打中文同玩the typing of the dead 練打英文,當年全班最快.
所以中文有D 字都唔識寫,點拆碼

已經唔記得晒九方點打啦

你上到中學都知自己柒啦, 同學一班都冇一個用九方啦, 果陣都仲唔學 大學又唔學, 怪得邊個

識人做緊九方，咁多年嚟都係得一條友maintain個輸入法

學校教拼音 速成自學返黎

樓主幾大？
係咪80後既小學學九方？
因為我90後小學學速成既
但都係打機先係我真正既老師

小學啊sir 話一定要學倉頡 千其唔好用九方 速成

但係最後我只係識速成

又係小學用開九方，之後出嚟搵工的起心肝學速成
手機逼自己用速成打字好快就上手

我都係玩金庸學

屌
我又係小學教九方啊
個陣翻學打勁快
後尾自學打速成
將啲chat既wallpaper 改曬做速成碼表
對住打
慢慢會記得

你有我咁老啵

我而家電話好似老人家咁用語音輸入法, 不過都認得唔錯都幾準下

小學果陣教速成 九方根本無人用

九方食屎啦垃圾

window都還可以，仲有開心版，usb版頂住，但手機就真係麻撚煩啦

邊間學校教九方咁on9

人地legal team好得閒架 你信唔信佢地mon撚住呢個post，尤其mon撚住我講pyf9 d野丫啦

證明小學教育真係好重要
小學打九方打到識飛
之後次次換電腦都要搵九方down就放棄左
逼自己用速成

有咩maintain

九方係咪好撚賺，年年都穩定有人進貢比佢地

師兄試試六筆, 最重要係免費

快碼邊度仲有得裝？

中學電腦阿蛇教乜撚野九方真係靠害

樓主唔肯學就喺度賴
我小學都係學九方
後來都自己轉咗速成
而家用埋倉頡
3樣都識

點解會教九方

明明十鳩幾廿年前都已經講出黎做野唔識倉頡/速成
等於唔識打中文

見到有D人手機/電腦一冇九方
就要靠手寫
真係好想笑

梁立人投共都無人理佢，重點會拆到數

錯到最後我靠自學的Linux做左IT狗
好彩無發癲考咩MCSE

台灣個邊停曬人開發，得返大陸重會搞下輸入法…

用左14年九方，無打算換，返工都係將個portable 九方2000 draft落gmail度再係公司download落黎用，電話用筆劃，自問打字唔算快，但係同事上司眼中已經覺得好快

唔識倉頡可以算殘疾人士

點解當年小學it堂教九方先
之後先教倉頡速成
學先搞到用慣左手勢
去到呢兩年用手機先轉到打速成

係，以前打速成好快
會記住d字係第幾頁
依家學識左倉頡完全唔識打速成
係fd面前打字比人當係外星人咁

木山心一弓心

好彩當年有打online game
見人用手寫/打字要望位真係

我都仲用緊九方
其實用win機係無問題 因為有portable
最難搞mac機連 num位都無埋

pyf9係自己寫既open source版九方，有linux同windows版

速成打得多同熟可以快過倉頡
但打個d未見過個d都係倉頡快
所以都係倉頡啦

any download link?

唉 我對九方真係又愛又恨
真係好撚易上手 又好快
但我電腦同手機都買左 課左就黎成千蚊 佢都仲可以係咁再要我課 好似被人揸住個春袋禁錢咁
好撚仆街
所以我轉會

睇字都覺得嘈

但如果一用desktop whatsapp / tg 就用唔到chrome extension？

下 我打essay用佢快到傻

搞錯左啲野喎 九方啊

windows更加唔識

Mac os

打慣學返其他會好難

倉頡拆碼方式始終無九方咁合理 但搵工又一定要學…

會覺得好似被人廢左武功咁

open source
linux+windows ver dl

web版wtsapp tg用到chrome extension的

原來是咁 咁word呢

現實生活除咗wtsapp tg, 根本冇地方要打中文
真係要用word嘅我通常係google doc打完save as word

都唔錯 google個廣拼勁好用 傳統果啲太嚴